
\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Aplicaciones}
Las herramientas morfológicas presentadas para la extracción de características de texturas se han utilizado para resolver problemas en diferentes áreas a continuación se describe brevemente cada una .
\subsection{Análisis de documentos }
En \cite{najman2003using} se propone un método que permite detectar y estimar el ángulo la inclinación de la imagen en escala de grises de un documento a través de una variante de la covarianza morfológica, como preprocesamiento a los pasos posteriores como el reconocimiento de caracteres. 
En \cite{chowdhury2003automated} se realiza la segmentación de zonas matemáticas en un documento, que no utiliza ninguna técnica de reconocimiento de caracteres y no requiere entrenamiento,  explotando las distribuciones espaciales y de tamaño habituales de los píxeles negros en las zonas matemáticas Fig. \ref{fig:aplic_procdoc1}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
 \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../marcoteorico/img/p_aplicaciones/aplic_2procdoc1.png}
        \caption{ }
        
    \end{subfigure}
     \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../marcoteorico/img/p_aplicaciones/aplic_2procdoc2.png}
        \caption{ }
        
    \end{subfigure}
    \label{fig:aplic_procdoc1}
\caption{Imagen de entrada e imagen de salida  }
\end{figure}	 





\subsection{Imágenes Biomédicas }

En \cite{di2000segmentation} utiliza la granulometría en escala de grises para la clasificación de parásitos de la malaria en imágenes teñidas con Giemsa con el fin de evaluar la parasitemia de la sangre, el principal requerimiento del sistema es un eficiente método de segmentación. Utiliza un filtro apertura con un elemento estructurante no plano con forma de disco, esto permite mejorar la redondez y la compacidad de las células rojas también utiliza un elemento estructurante plano para separar las células superpuestas. Estos métodos hacen uso del conocimiento de la estructura de los glóbulos rojos y se obtienen mejores resultados que los algoritmos existentes basados en la segmentación por watershed.

En \cite{theera2007morphological} las características morfológicas granulométricas del núcleo en la célula permiten para la clasificación automática de los glóbulos blancos de la médula ósea, La proporción de conteos de los diferentes tipos de células proveen información invaluable para los médicos para el diagnóstico, debido a la naturaleza tediosa del proceso de conteo. basándose en el hecho que sólo el núcleo es suficiente para clasificar adecuadamente los glóbulos blancos. 

Un un nuevo método de detección de cambios estructuradas en el hueso trabecular, tales como las asociadas con la osteoporosis se presentan en \cite{chen1993classification}, evaluado con las imágenes de resonancia magnética de la muñeca. El método está basado en granulometría morfoĺógica en escala de grises que clasifican las texturas de imágenes por filtros sucesivos y la medición de la proporción de cambio de la disminución estructural en una secuencia de imagen filtrada.

En \cite{miller1992classification} se propone un método para la clasificación de tejido de mamario donde es importante en la evaluación de la asimetría entre los senos derecho e izquierdo, la apariencia del tejido mamario es ampliamente variable entonces se realiza el análisis de textura para discriminar las regiones glandulares y las regiones grasa por medio de la granulometría y medidas de energía de la imagen.

La microscopía especular es una práctica común en la oftalomlogía , el estado del endotelio corneal generalmente se evalúa por medio momentos estadísticos del área celular, en \cite{ayala2001granulometric} se propone reemplazar los momentos por los momentos correspondientes a una distribución de tamaño granulométrico asociado a un elemento estructurante con forma de disco, en las pruebas realizadas se obtiene mejores resultados con respecto a la invarianza al tamaño y la orientación con respecto al área celular. 

\subsection{Imágenes Remotas }
Un método de detección automática de red de carreteras es presentado en \cite{zhang1999road}, donde se utiliza  una serie de aperturas para luego clasificar las imágenes que poseen características espectales similares a las superficies (texturas ) de las carreteras, según las pruebas con imágenes de simulación de alta resolución y fotografías aéreasel método es robusto frente al ruido a diferencia de los métodos de análisis lineal y demuestra ser una herramienta efectiva.

Un método para la extracción de los edificaciones en Imágenes de Teledetección de Muy Alta Resolución (VHR) en base a los operadores de morfología matemática binaria (MM) se propone en \cite{lefevre2007automatic}. El enfoque propuesto implica varios operadores morfológicos avanzados con diferentes tamaños y formas del elemento estructurante y una granulometría bidimensional destinada a determinar los parámetros óptimos de filtrado de forma automática.

\begin{figure}[!htb]
	\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../marcoteorico/img/p_aplicaciones/aplic_build1.png}
    \end{subfigure}
     \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../marcoteorico/img/p_aplicaciones/aplic_build2.png}
    \end{subfigure}
    \\
  \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../marcoteorico/img/p_aplicaciones/aplic_build3.png}
    \end{subfigure}
  \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../marcoteorico/img/p_aplicaciones/aplic_build4.png}
    \end{subfigure}
\caption{nput image (top left), filtered image (top right), detected objects (bottom left), and final result (bottom right) on one of the test images  }
\end{figure}	 



\subsection{Inspección industrial}
Las texturas textiles lanosas contienen información periódica que varía a través de construcciones y se degrada por el desgaste mecánico. En \cite{sobus1992evaluating} se utiliza la covarianza morfológica en las imágenes de superficies textiles convertidas en binarias con el fin de medir la periodicidad, se obtiene distribuciones de dirección y amplitud de las muestras desgastadas con respecto a las que tienen condiciones deseables.

\subsection{Geología}
En \cite{horgan1998mathematical} se recopilan las ideas básicas de la morgología matemática aplicado en el análisis de suelo,  principalmente la granulometría en los estudios de la distribución del tamaño de los poros del suelo, las longitudes y patrones geométricos de las grietas en el secado del suelo y el crecimiento de las hifas de los hongos. 

La evaluación de las superficies de piedra con deterioro en los edificios históricos de piedra caliza por medio de la granulometría en \cite{mauricio2000texture}. Con el fin de seguir la evolución, en escalas de tiempo y espacio macroscópicas, de los materiales pétreos utilizados en obras de arte y piedras de construcción monumento.

En \cite{capowiez2003characterisation} se presenta la caracterización de la estructura tridimensional de los sistemas de madrigueras de lombrices de tierra donde con tomografías computarizadas (3D)  por medio de distribuciones granulometricas. 

\subsection{Segmentación de textura}
La segmentación es la división de la imagen en diferentes regiones cada una con ciertas propiedades uniformes, la segmentación utilizando información de color usualmente es efectiva sin embargo en muchos casos no es suficiente \cite{ozden2005image}. 
La incorporación de características de textura conjuntamente con la información de color mejora la segmentación Fig. \ref{apli_segment1} .  
 
\begin{figure}[!htb]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/apli_segment1.png}
\\	
\includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/apli_segment2.png}	

\includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/apli_segment3.png}	

\label{apli_segment1} \caption{Segmentación utilizando texturas en \cite{ozden2005image} }
\end{figure}



\subsection{Recuperación de imágenes basada en el contenido }

Content-based image retrieval (CBIR) 
En las dos última décadas se ha convertido en una línea de investigación muy popular, apoyando aplicaciones de la vida real como librerías digitales, video bajo demanda y administración de bases de datos específicas de imágenes.
La clasificación y recuperación de imágenes están relacionados fuertemente por requerir una descripción una descripción imagen relevante para un alto nivel de interpretación.\\

El descriptor es usado para buscar en una base de datos para las imágenes que son similares a la imagen dada.
\\La descripción de la imagen involucra la extracción de características relevantes de la imágenes de la base de datos de tal manera que una distancia entre los vectores de características corresponde a la distancia visual o similitud visual entre las  imágenes.


\begin{figure}[!htb]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.40]{../marcoteorico/img/cibr1.png}	
	\label{apli_cibr1}
	\caption{Demo Online CIBR, Universidad Estatal de Washington}
\end{figure}


\section{Implementacion }
Los filtros morfológicos básicos (erosión y dilatación ) requieren el cálculo del mínimo y el máximo de los pixeles en el  elemento estructurante para cada pixel de la imagen , esto es (n-1) comparaciones de mínimo o máximo  por cada pixel de la imagen, donde n es la cantida de pixeles del elemento estructurante ,la cantidad de comparaciones puede ser reducida drásticamente con los algoritmos y estructura de datos apropiados.
En el caso de la granulometría que requiere que involucra una secuencia de aperturas o cierres con elementos estructurantes cuyo tamaño se incrementa puede tener costos prohibitivos para hardware no especializado.
En \cite{vincent2000granulometries} se proponen un conjunto de algoritmos rápidos para calcular la granulometría.
 

Existen varios algoritmos de implementación binaria de la erosión y la dilatación, citan algunos de ellos: 
La descomposición logarítmica de conjuntos convexos \cite{van1992methods},   basados de based on a
definition of extreme sets of a convex set given by Pecht. 17

%------------ el algoritmo de luc vincent arbol de aperturas 
\cite{vincent1994fast}
Then, in section 3, the concept of opening trees is introduced as a way to compactly
encode all the successive linear openings of a grayscale image. This concept is at the
basis of another set of new algorithms for the fast computation of granulometries
with maxima of linear openings, as well as approximations of square granulometric
curves. Timing results prove that the introduced algorithms are several orders of
magnitude faster than traditional techniques.


%-------------------------------------
	
\ifcsdef{mainfile}{}{\bibliographystyle{acm} \bibliography{../referencias/primary.bib}
}
\end{document}